---
title: 智人进化录——Day29
date: 2020-04-13 08:50:27
tags: Diary
---

## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上6.40起床，中午睡了28分钟，有点困，晚上11.45睡觉。
2. 35分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部、还剩21次惩罚性腹肌训练 + 1次惩罚性腿部训练。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）【每天11:00之后吧，把心情平复下来】
        时间要求没遵守，但中午的时间整理了一下Github的仓库，算是一个好的开始吧
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
    3. 练习打字，提升速度（暂停打字计划，放到心累的时候，找一个完整的时间，练习打字）


新任务：
1. 继续写稿子（细分一下任务，至少完成4个）：
    1. 动态扩展【次要任务】
        1. JNI
        2. OGNL表达式
        3. EL表达式 
        4. （新增）invoke方法原理 - 转为JVM知识，摘取安全相关的内容出来。比如这次的MethodHandle注入类。
    2. 容器安全
        中间件源码、架构
    3. 服务安全
    4. 反序列化
        N个议题，有的是任务
    5. 自动化审计【主要任务，但感觉这一块儿需要再深入一下JVM，跟毕设是同步的】
        1. 审计平台搭建，搞成risp那种的。SpringBoot+Vue
        doing
        2. Gadgetinspector架构分析
        明早
        3. CodeQL分析
        doing
        4. Fortify分析
        5. 审计模块设计，学习UML
2. 毕设平台功能编写【主要任务】
    1. 大文件分片上传（记录一下不同服务架构对文件上传漏洞的敏感度）
    2. Vue.js前端，先了解思想，再速读文档，然后编程实践，挑战一下自己。如果学习曲线确实太高，那就考虑换回原始的前端界面吧。
    3. 后台Codeql-cli查询逻辑
    4. Gadgetinspector架构分析，集成
    5. Fastjson Fuzz架构分析，集成
    6. 消化Fortify的规则，看能不能写成codeql

## 反省
昨晚看的演讲让自己很激动，现在非常缺时间和精力，想干的事情太多了。主动加快生活中小事的效率试试，时间！时间！时间！看看今天能挤出来多少时间。

1. 之前对健身计划目标设置的不合理，每天都偏高，其实每天都也没有完成。现在逐步把计划精简，多出来的健身时间拿来冲抵惩罚性训练吧。
2. 饮食稍微有点过激，上火……
3. 买来的瑜伽垫和蒸眼器一直都没开始用
4. 每日任务不够实际，不利于量化，最好列个核心待办，然后把当日的任务写个当日计划。（貌似不好量化，尝试一下吧）
5. 睡觉时间太晚了，更正一下，稍微有点感觉身体被透支，做事有点疲惫。

## 总结
今天打8分吧，整体效率比较高。虽然没有立刻完成什么任务，但确实在实在地做事。项目集成还需要再搞搞，尤其是entity或mapper这种目录结构，研究一下mybatis的使用。


新增待办：
1. 为什么高盛市值比想象的低那么多？这方面的研究需要跟进。
2. 争取把5.1之前鸽掉的题补上
3. 安全学术领域涉猎sexuritygossip.com
4. 背单词，学英语！
5. SRC-知乎Key的文章-高效挖掘逻辑漏洞+Github资产管理项目，心累的时候学一学也是挺好的。考虑用Java编写SRC挖掘系统，作为一项外快来源。（又是一件令人激动的事情）
5. 拌饭酱和丑柑健康调查，尤其是丑柑对上火的影响。



把Fortify的规则【上古的就不要了吧】用Codeql写出来。